#  Javascript



## Introduction


* Javascript est un langage de programmation .






* langage  qui permet de développer des pages dynamiques de manière plus simple qu'avec Java.
 


## partie:1 




### A) qu'est ce que le javascript?






* Javascript est un langage de programmation.



 
 
 * c’est une forme de code qui permet, quand on sait l’écrire, de dicter à l’ordinateur quoi faire.
 
 
 
 
 

* Le code Javascript ressemble à ça :



````

setTimeout(function(){
    if (truc == machin) {
        alert('Bidule !')
    }
}, 100)



`````






* C’est du texte. Juste du texte. Comme une autre langue.






* On trouve la majorité du code Javascript dans des pages Web.


 
 
* c’est le seul langage qui permette de dicter à un navigateur Web (Internet Explorer, Firefox, Chrome…) ce qu’il doit faire sans rien installer.





 
 
*  La grande majorité des navigateurs Web “parlent” le Javascript.